
\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}Ierúsalem, montes in circúitu \Flexa{e}[ius:] et Dóminus in circúitu \MediatioI{pó}{puli }{su}[i,] ex hoc nunc et us\TerminatioI{que}[ ]{in}[ ]{sǽ}culum.}%
    {\item \VSup{2}Tal e qual Jerusalém, toda cercada de mon\Flexa{ta}[nhas,] assim Deus cerca seu povo de carinho e \MediatioI{pro}{te}{ção}[,] desde agora e para sempre, pelos sécu\TerminatioI{los}[ ]{a}{fo}ra.},
  {\item \VSup{3}Quia non requiéscet virga iniquitátis super \MediatioI{sor}{tem iu}{stó}[\-rum,] ut non exténdant iusti ad iniquitátem \TerminatioI{ma}{nus}[ ]{su}as.}%
    {\item \VSup{3}O Senhor não vai deixar prevalecer por muito \Flexa{tem}[\-po] o domínio dos malvados sobre a sorte \MediatioI{dos}{ seus }{jus}[\-tos,] para os justos não mancharem suas mãos na i\TerminatioI{ni}{qui}{\-da}\-de.},
  {\item \VSup{4}Bénefac, \MediatioI{Dó}{mine, }{bo}[nis,] et \TerminatioI{rec}{tis}[ ]{cor}de.}%
    {\item \VSup{4}Fazei o bem, Senhor, aos bons e aos que têm reto cora\Flexa{ção}[,] \VSup{5}mas os que seguem maus caminhos, castigai-os \MediatioI{com}{ os }{maus}[!] Que venha a paz a Israel! Que venha a paz ao \TerminatioI{vos}{so}[ ]{po}vo!},
  {\item \VSup{5}Declinántes autem per vias \Flexa{pra}[vas] addúcet Dóminus cum operántibus i\MediatioI{ni}{qui}{tá}[tem.] Pax \TerminatioI{su}{per}[ ]{Is}rael.}%
    {}
}